# Notitieboekjes voor pasgeborenen er zijn er ook in vreemde talen

Als u een baby krijgt, kan u van de prefecture of de stad een notitieboekje krijgen. Je kan de ontwikkelingen van het lichaam van de baby in het notitieboekje schrijven.

In het boekje zit een pagina om de grootte van de baby te noteren. Omdat de lengte begint bij 40 cm en het gewicht bij 1 kg hebben  ouders van kleinere babys problemen. Daarom maken steeds meer prefecturen boekjes voor kleine kindjes.

In de Gifu prefecture maken ze boekjes waarin je kan noteren hoe het kind opgroeit zoals wanneer de baby voor het eerst de moeders vinger greep.

Voor buitenlandse ouders van kleine kinderen maken ze in de Shizuoka prefectuur boekjes waarin je bvb de eerste 7 engelse of chinese woorden kan noteren. De buitenlandse boekjes kunnen ook gevraagd en opgestuurd worden naar mensen die buiten de prefectuur wonen.

Ongekende kanji: 帳,岐,阜,握

<https://www3.nhk.or.jp/news/easy/k10012725461000/k10012725461000.html>
